【估你唔到】評論學會大獎：最佳電影樹大招風；周星馳、黃進共奪最佳導演

最佳電影：《樹大招風》

高超剪接把分頭拍攝的三大賊王的經歷巧妙地融為一體，做出引人入勝的節奏與張力。三位新晉導演聯手執導，承接銀河映像的宿命主題，透過梟雄不甘於末路窮途，借九七前的時空，在山雨欲來的風滿樓，抒發最貼近時代脈搏的當下感懷。

最佳導演：周星馳（《美人魚》）

周星馳一貫的喜劇風格，然而每一次總有令人驚喜的新景觀。土豪懺悔，觸及保育與人魚愛情，表面上是童話式、卡通化的嬉鬧，星爺卻無時無刻帶出既荒謬也溫馨的視覺想像，展現出毋忘初心的自省意識。

最佳導演：黃進（《一念無明》）

首次執導捨易行難，走低成本的寫實路向，將香港化為呈現都市病態眾生相的舞台。鏡頭簡潔有力，聲音細膩運用，視角冷靜，帶出豐富敍事層次，狹窄空間與廣闊天空對照，遊走狂躁與鬱結之間，追蹤角色的不歸命運。

最佳編劇：陳楚珩（《一念無明》）

以精神病康復者的掙扎歷程為主線，尊重資料搜集，融合年輕人的時代視野，穩重中求新意，初出茅蘆即見鋒芒。劇本通過恰當的回閃，內在情緒與外在處境互相牽動，替主角阿東尋找寧靜風景。

最佳男演員：林家棟（《樹大招風》）

將一個不安、懷疑、深沉及充滿心計的悍匪演繹得深刻立體，賊性人性並重，層次豐富，尤其細緻地捕捉其具戒心和冷酷的個性，對舊兄弟的利用和不信任，不慍不火地駕馭這消失了身份的危險人物。

最佳女演員：周冬雨（《七月與安生》）

安生不安於室的人生，在弱不禁風身影的演繹下，發放出率直情感，和跳脫個性，是演員融入角色的美麗時刻。安生當然感激七月（冬雨則多謝思純），兩個女生關懷相望，以至嫉妒相爭，環環緊扣，走過成長。最後安生安於新生，讓觀眾釋懷。

推薦電影

《一念無明》

寫一個年輕人中產夢墮落，心神支離破碎，康復過程危機重重，再而推及香港的精神面貌。劏房困局，教會寄託，最後回到基本的父子相依，互相適應，在無望的環境下，尋找一線曙光，是近年難得面向社會問題的勇敢創作。

《美人魚》

藉着環保議題，反思高度消費主義不歸路，周氏喜劇既有罪惡快感又有殘酷痛感，只此一家，教化而不說教，亦為港人困境的寫照。人魚世界面臨外來同化瀕死威脅，只有游出去才能得自由，是合拍片大潮下難得視野完整及保持自我的情懷之作。

《七月與安生》

兩個少女的成長經歷，對應中國內地的經濟發展，富裕中若有所失的無力感。兩位女主角的演出火花四濺，曾國祥捕捉女性感覺尤其細膩，以香港人的身份拍攝內地題材，成績斐然。

《點五步》

新晉導演以極低成本改編香港沙燕棒球隊故事，交出了不俗成績，透過屋邨成長與躁動青春，重現《香港製造》的熱血沸騰，在球場遙望獅子山，高喊「贏就一齊贏，輸就一齊輸」的道理。少棒隊年輕演員充滿活力的演出，令人眼前一亮。

《伴生》

黃肇邦走進醫院，探討家庭成員必須面對長輩老死的狀況，三個個案焦點集中，情感自然深摯，具鮮明的人文關懷色彩，影片風格平實自然，展現人的哀傷、無奈、反省和自勉。

《擺渡人》

拆開燈紅酒綠如醉如瘋的包裝，內裏都是王家衛的深情，把《東邪西毒》的沙漠客棧改造成酒吧，由梁朝偉代言，寄語感同身受，擺渡不是宿命而是選擇，由層層的文本互涉到豐富的流行音樂挪用，提供解讀趣味，更為香港文化鏗鏘發聲。

Link:

周星馳
杜sir終於觸礁

三人行連推薦電影都無

三人行入到最佳電影又做唔到推薦

我都想問

見到美人魚真係屌聲

三人行失手啦

其實美人魚我收貨

教化而不說教，亦為港人困境的寫照。人魚世界面臨外來同化瀕死威脅，只有游出去才能得自由，是合拍片大潮下難得視野完整及保持自我的情懷之作。
周生
仲以為評論學會係會捧下危城、三人行，點估到係美人魚

我以為佢地會捧擺渡人 (都有個推薦電影)，無人估到佢地會鍾意美人魚

大會紀錄應該都唔少野睇，記得紅van果屆拗得好勁

林家棟 樹大招風

好想林家棟同周冬雨拎金像獎